（讀撚）一人擺低幾本睇緊/睇過/想同人討論下嘅書名 睇下有冇撞啱人討論下

拋磚：
近排睇咗Pygmalion 同 old man and the sea
中文散文：幾本董橋 王良和 《街市行者》 白先勇《寂寞的十七歲》
日本文學：谷崎潤一郎 《春琴抄》《陰翳禮讚》芥川龍之介《羅生門》
召集各路讀撚傾下計

《playboy》

《最低》

好似當年唔少文學大家都有喺上面登文 但冇真係研究過

啱啱google 咗個名 個題材幾正
可唔可以介紹吓 / 分享下你睇完有咩感受

都係谷崎潤一郎，不過係細雪
春琴抄之前已經睇咗

av女優的偉大程度不下於科學家

英文書最近睇左Dubliners, 而家睇緊Poe 啲故仔
中文書白先勇我睇過臺北人，覺得唔啱我口味，佢文風太老套，睇到個標題咩 孤戀花、遊園驚夢已經打冷震 我prefer 現代啲好似莫言啲小說
日本文學我睇過夏目漱石 我是貓、心、虞美人草，另外仲有川端康成 雪國，同太宰治啲短篇，羅生門同你講嗰本老人與海買左好耐返黎都未睇，樓主推唔推薦

唔知連登多唔多睇書撚

21 lessons for the 21st century
值得一睇

槍炮、病菌與鋼鐵
從唯物史觀探究歷史

Same

太宰治 - 斜陽

我幾中意佢文風 寫欲望好攝人

老人與海我自己麻麻地 覺得有啲悶
我覺得Hemingway 啲文筆比較平實 跟住個劇情本身又比較簡單 夾埋有啲悶
佢嘅short stories 會好睇啲

羅生門好睇啊 雖然我唔知你係邊一本 但照計都係啲合集嚟 又唔會話要睇好耐 值得開啊

夏目漱石 我買咗 我是貓同少爺都未睇 一大堆書喺屋企

Zero To One

呢本買咗好耐都未開嚟睇 一樣嘅有homo sapien 同 homo deus
你覺得呢本算唔算好硬 會唔會話好難明/睇

技術分析攻略

+1

絕歌，神户兒童連續殺傷事件

睇緊 Sapien: A brief history of humankind
同21 lessons for 21st Century同一個作者
好多字唔識
但大概都明係講人類嘅歷史

老夫與海係神作嚟
當寓言咁睇
不過人人感受唔同都正常

我睇中文版覺得都易明，最重要係睇完會覺得歷史真係唔係想像中咁簡單

可唔可以分享一下書入面有咩有趣嘅內容，本身想買佢之前本人類大歷史

人類大歷史係令我覺得原來歷史係可以咁睇，好似背後所有野都有得解咁，例如點解你可以同咁多陌生人溝通係因為虛構既野(myth)，好似踢波或者整個商業社會咁大家都係守同一套虛構既規則。而智人正正就係因為呢啲myths令大家可以組成唔同既群體一齊工作。而人類大歷史所提及呢個人類社會係base on myth/fiction 既concept都係21世紀的21堂課提及 ，所以我覺得可以睇左人類大歷史先

而呢本我個人認為係比較偏向令你反思依家狀況。呢本書最主要係講依家我地將會面對既危機，例如biotech既發展令我地可以操控其他人既情緒同感受，而且加埋大數據同AI可能佢地會比自己更了解我地既感受同埋恐怖主義、fakenews 等等既議題。雖然我覺得作者過分憂慮biotech既發展，但係背後政府有可能用最新既科學研究控制人民呢個位係值得憂慮。

最精彩對我而言應該係後面有part講meaning of life，佢例舉左好多唔同人/宗教會對人生意義，作者就指出其實呢啲大部分都係一個故事，「A story can be pure fiction, and yet provide me with an identity and make me feel that my life has meaning」，而呢啲故事大多都係人虛構出黎，係假既。睇到呢度嗰陣覺得好mind blown，但係同時又覺得好中

Hemingway係表面簡單姐

莊助和貓和兩個女人。寫個種又無能又貪心既感覺好撚到肉

川端康成《湖》 《美麗與哀愁》

多謝打擾巴打詳盡咁分析
但佢書入面講嘅嘢只係作者自己嘅睇法？定有冇based on一啲事實之後分析再作出結論？

人間失格

佢係有好多歷史例子去support佢講既野

你睇英文？ 犀利 查住睇囉
所以我唔太中意睇英文書 英文太差

都係嘅
我嗰時係要做功課先睇
同埋本身我係中意散文多過小說

用kindle睇好方便

係啊 但我唔中意個故事
it doesnt touch me
雖然有啲位都有少少觸動
但 overall 都係麻麻 非我杯茶
但之前睇佢hills like white elephant 我又覺得唔錯

富美子的足 痴撚線咁

我都係中意實體書多啲（變咗買買下極多書堆咗喺屋企）

哲道行者

呢個作者仲有本 homo deus : a brief history of tomorrow
巴打有冇睇過
有嘅話可唔可以分享下

利申仲睇緊佢第一本
睇咗成兩個星期先睇得嗰15%
不過佢提出所謂Homo Sapien之所以比其他物種優勝
係因為相信一嘅虛構嘅嘢
呢個論點真係好正
明明人類比起其他物種唔算有好特殊嘅演化去適應唔同嘅環境
用靠工具就可以屌打其他物種呢樣嘢就係好佩服
不過都令好多物種絕咗種

早排見過有d 興趣，
巴打睇完有冇咩感想？

真係覺得條友正宗變態 唔想劇透太多，但明顯佢性倒錯問題真係好嚴重，中間殺貓個度完全揭露左佢本性。
原本買黎想知更多案情，但我覺得佢有太多野隱瞞，尤其佢幾乎冇乜點講殺第一個女仔既內情，所以依度有d失望，但如果爸打對於一個變態殺手既心路歷程有興趣的話，我都幾推介依本書

My name

呢本係咩嚟？ 揾唔到

唐吉柯德囉屌

西方版屠龍術

Btw沈從文《邊城》
其實冇咩好討論 不過我覺得佢嘅手法幾啱我讀

王朔 《動物兇猛》
睇完之後覺得大陸人最大嘅問題係養而不教
冇打算教就咪撚生啦屌

最可恨嘅係班人又可以依住時勢上位

堂吉訶德
Don Quixote

武道狂之詩
1367

頂我以為my name 係個書名
冇留意佢ID

1367 近年成日見人提起
武道狂我好耐之前睇過第一本其實係幾唔錯

呢本又係聽咗好多次大概知少少嘢
但冇真係睇過
風車

1367真心幾好睇，由其是作為香港人，因為背景係由香港歷史組成，睇完亦難免有點唏噓。

武道狂之詩之前係因為睇漫畫先知，後期先發覺小説更好睇
比起一般既武俠小說有好大出入，好新𩓙。

有好大出入係指點樣？

Lm

睇緊夏目漱石既《心》

巴打睇緊咩書？

白先勇文風老套？？？？？咁佢要描寫果代人嘅風貌，無可避免會咁啦。 《遊園驚夢》果篇名係有意思㗎！隱喻來㗎！同埋你可以睇下歐陽子分析佢，會有好多收益。唔好因為d名你覺得老套而錯過好書。我諗成個香港文壇（當代）都冇人可以寫的好似佢咁勁。見到你話讀咗Dubliners, 其實白先勇都好明顯受到哩本書嘅影響。兩本都好好睇。 巴打係揀書睇方面都幾有品味。

遊園驚夢唔係出自《牡丹亭》㗎咩？

講開白先勇 我好中意《月夜》同埋《青春》
我淨係睇過佢《寂寞的十七歲》嗰本。我覺得成本都好壓抑，嗰時睇一陣就要唞一唞，個心俾嘢壓住咁。

係呀！如果你有了解過《牡丹亭》當中嘅遊園和驚夢兩齣大致內容，再結合白先勇嘅《遊園驚夢》你就會知當中嘅隱喻啦。唔透露住，你去睇啦！

《寂寞的十七歲》痴線㗎！！！！！！我唔敢再睇第二次！！！第一次睇已經喊到🐷一樣，對空話筒自言自語，寫空信俾自己，屌！！！！好抑鬱！！！但哩本真係好好好好睇

牡丹亭已經係好細個嗰陣時屋企人播睇到 不過近排睇咗香港有人將羅密歐與朱麗葉同埋牡丹亭擺埋一齊嗰套話劇 （叫鑄情）幾得意同埋勾起啲回憶

游園驚夢我冇真係睇過 呢排好忙未有時間睇書🤦🏻‍♂️
之前喺書店打書釘睇左一半樹猶如此 講佢好朋友去世 嗰陣時已經覺得書入面嘅情感好深刻 後來查一查先發現原來嗰位係佢伴侶 勁心痛 睇到佢講花園少咗棵樹果下真係

玩完巫師
走去睇巫師小說
作者改編童話都幾有趣

可唔可以介紹多啲

唔知巴打有冇玩過巫師
小說有d小故事係改編童話做背景
好似白雪公主比佢改左好多野
好似本來追殺佢個獵人係姦完白雪公主先起惻隱心

重有七個小矮人都係殺手各懷絕技

白先勇係崑劇專家
寫書用湯顯祖d野都好正常
冇話老唔老套 岩睇咪得

首先佢所謂既反派係名門大派，並唔係咩邪教外族之類，去到後期正派同反派其實原來都係出於同一種精神，睇睇下你會發現反派更有魅力。
而宜佢無一般小説嗰啲誇張既招式，所有既對打都寫得拳拳到肉，啲畫面好容想像到出嚟，好真實既

《如何成為百萬富翁2》

Julian Barnes - the sense of an ending
西西 - 候鳥

我都有睇到臺北人，隱喻同象徵都好高深。「舊時王謝堂前燕，飛入尋常百姓家」可以概括一切

刺殺騎士團長
海洋帝國

平家物語
但係周作人譯本

啱啊 白生喺中大有個course教崑曲 有興趣可以去sit 下

本身我係lit major出身嘅（係呀揸兜乞食科 ）而自己興趣係modernism，所以會主力睇19到20世紀嘅小說

會睇白先勇都係出自同一原因，就係想睇下唔同文化背景嘅現代作家代表作，睇最多就係歐陸嗰堆，例如Joyce、Kafka同Dostoevsky, 中國方面魯迅呀、老舍同沈從文等等都有睇，台灣小說我就少睇啲

至於點解睇愛倫坡係因為佢係被稱為現代主義始祖，一方面創造左具時代性，以理性為核心嘅偵探小說（Dupin三部曲），另一面又拒絕寫實主義，開展以心理描寫為主嘅故事敘述（Tell Tale Heart, the Raven等)

咁巴打你係咪主力睇華文作家？本地作家我睇過西西同韓麗珠

巴打讀Eng Lit? 點解鍾意modernism嘅？

啱啱睇完谷崎潤一郎嘅 萬字（卍）
有冇谷崎嘅同好？

睇緊西西 候鳥
睇到一半覺得平鋪直敘，睇下後面點發展

沒有女人的男人們 村上春樹

啱啱睇到第四章
巴打有無類似嘅書推薦

作者寫得好好
由尤其係《勿以惡小》呢篇體現正義價值觀，亦可以話係巫師game既核心思想
比起英語作品，頭兩本短篇唔覺有左膠味，但又講到少少處世態度、政治、種族問題
唔強調主角要救到世界，主角原本係打工心態然後只係好管閒事比人地做多少少，做佢能力範圍以內既野，唔強迫人地要跟自己價值觀，唔強制要刷happy ending
相比離地英雄，傑佬更似普通中坑地盤佬

睇睇下心諗邊位兩登仔穿越番去寫潮文

挪威的森林
睇完一段時間個心仲停留咗係個故事事

睇完一排仲好有記憶點
每個男人都會喺其中一篇揾到自己既影子 木野入面敲門窗嗰段打哂冷震 好中意嗰段

西西 羊吃草 睇睇下以為自己明 點知愈睇愈深奧

流浪者之歌/悉達多

我絲睇都覺得幾得意

正

各位愛書之人，有時間去幫襯里人文化，支持獨立書商。

香港書業經營環境持續嚴峻，里人文化仰賴同業、讀者的愛護，且戰且走地走過十個年頭。本著讓精良圖書滋養厚重社會的宗旨，里人文化鍥而不捨地代理多間台港出版圖書，讓知識流播，更不惜工本地多次以廉價出售及贈書給學校來引起社會議題的關注。

里人特別精選《血色海灣》（The Cove），作為回饋讀者的其中一本讀物，主要想呼籲讀者關注有關生態保育。「明日大嶼」的填海將令該區生態進一步受破壞，棲息在這一帶海洋生物，尤是海豚（中華白海豚、江豚）可能從此絕跡香港。有見於此，里人想藉著是次感恩祭，以半送半賣形式，贈與讀者。回說該書於2013年5月出版期間，里人曾邀請作者Richard O Barry來港作分享會，作者親述於2009年日本和歌山縣太地町血腥獵海豚文化。《血色海灣》其後更被拍攝成紀錄片上映。

無疑，香港書業前景並不明朗，書店門市也承受著沉重壓力。但所幸圖書業界上下一直堅持不懈，各出奇謀地把好書送到讀者手上。作為本港最大通路的「三中商」（三聯、中華、商務）書店門市也不例外，基於其商業與陳列選書考量，而減少採購里人所代理的台港出版書籍，亦非不能理解，也寄望在其他方面能繼續合作，一同讓好書得以被看見。

適逢里人文化開業十周年，除了感恩書業同伴與讀者一直相伴支持，也是良機整頓轉型，思考日後定位及營運策略方向，為能繼續服務讀者多一個十年，作翔實周詳之準備。「里人十周年紀念感恩祭」既是里人的里程碑，也是時機舉辦系列活動，與同業、廣大讀者打開新的討論可能。

🎁🎉🎁🎉🎁🎉

「里人十周年紀念感恩祭」系列活動．第一彈︰酬賓開倉

開倉日期：2018年11月01日（四）至12月22日（五）
開放時間︰周一至周日 10:00 - 19:00 （逢周三休息）
地 點：里人文化（荃灣橫龍街78號正好工業大廈22樓A室）
交 通：荃灣西西鐵站D出口，步行約15分鐘；巴士238X或930X / 小巴310M（龍德街站下車）
首波優惠︰精選書籍由一折起、超特價書2元一本起

佢係好寫嗰種病態嘅慾念

伯勞鳥果篇都係巫師核心思想：兩害取其輕
「永遠都不要再回到這裡來了」
佢嘅短篇小說真係神作，自己特別鐘意一點犧牲果篇，小眼睛呀
長篇相比精簡嘅短篇失色少少
可能玩左巫師3先回流，某爆點(唔劇透)震驚程度低好多
不過可以理解當年啲讀者一定好震驚

過多陣想睇迷霧之子，不過再之前想翻睇偵探小說

Sor 記左大陸譯名
勿以惡小=兩害取其輕

我睇介紹話谷崎本身都係腳膠
日本文豪好似冇邊個正常

遲下買黎睇下先

文人係有番啲怪癖嘅笑 （其實人人都有 係得佢地先有人留音人咁解）
加上佢又唔係啲咩自制嘅人 又唔講求禁慾
同埋好似都關當事時代背景事

有人留意*

Philip K dick
Ubik

隋史

依個書商都幾有心
之前都有幫手出d 講香港獨立嘅書
依家肯定俾三中商封殺啦

齡記都執笠啦
佢唔係只賣教科書，都有小說呀之類
大家去幫襯吓啦

睇緊History of the Second World War
呢個post 咁多文學人

呢本如何，我都歷史J，不過睇得好慢因為都悶，而家慢煮緊guns germs and steel

巴打同我既讀書口味幾似

最近喺誠品度睇
叫 專業之死

想接觸村上春樹睇邊本先好

我？ 定上面其他師兄

好好睇，第一本接觸村上春樹嘅書
我覺得村上春樹犀利嘅位係佢嘅文字好似好簡單，好直接冇太多花俏，但係又可以一直吸引住去睇，不經不覺就會睇曬成本書

獻醜了 驚自己形容得唔好。
近期睇咗：

《房間》李智良
以作者本人精神病經歷作核心寫成嘅文章。並唔係啲正能量｢要樂觀面對｣嘅鼓勵文，反面睇完會更代入作者某部份嘅抑壓同無助。

《雜食者的兩難》
講現代食物工業。另外，講農藥嘅《寂靜的春天》都好值得睇。非專業嘅人(我)睇都唔會覺得難，每個case都寫得好完整全面。

《我的應許地：以色列的榮耀與悲劇》
愈來愈對唔同嘅地區史有興趣

《盧麒之死》黃碧雲
嚟緊會開埋本《烈佬傳》睇

經濟解釋
The theory of interest
A theory of consumption function

睇日本小說多
吉田修一 - 初戀溫泉
東野圭吾 - 白夜行、幻夜

三島由紀夫？
我冇真係睇過佢嘅作品 有冇話有啲咩特點？

《吶喊》

感覺上魯迅d用詞係另一個領域 當然係因為係20年代既文學作品 但係真係好奇妙呢（開心share）

origin

Julian Barnes - the sense of an ending
痴撚線結局，好不安

輕輕推下先 近排睇緊the curious incident of the dog in the night-time

啱啱睇完 有啲sad.....
大家都冇做錯 但就搞成咁 好真實
完全唔明點解算係兒童文學

再翻煲多次《1Q84》

而家買書都去旺角
想幫襯喱間不過太遠

日本文學有咩入門，最好有中譯本，但冇都okay

請chings出招

其實我一直都好想真真正正搵時間睇完一本書 每朝返工啲人手上攞住本書我就喺度瞌眼瞓

序言？ 定其他

其實就算去三中商都會見到好多
最基本嘅都係芥川龍之介 太宰治 夏目漱石 呢啲好出名嘅作家 我自己冇睇過東野圭吾同埋村上春樹咁就唔亂咁推介啦

私心推介谷崎潤一郎 我好鍾意佢嘅美學同埋對慾望嘅描寫同拿捏

不過我自己對翻譯冇乜研究 都唔唔知有冇話邊個譯本好啲 所以我唯一嘅建議係試吓睇唔同嘅作家睇吓有冇邊個嘅選材或者文風比較啱你

頂我個朋友極度推1Q84但真係的唔起心肝睇 衰衰一路都有聽到佢個名但係都冇真係睇過佢嘅作品
中間嗰本係啲咩嚟？
我啱啱睇完the curious incident of dog in the nighttime 同埋余秋雨嘅冰河
啱啱開咗坂口安吾嘅墮落論嚟睇

其實可以一開始先睇吓短篇/散文先呀 件事會舒服好多 睇小說嘅話如果冇閱讀習慣好容易斷下斷下最後冇心機睇 不過都要睇返巴打你本身返工係咪太攰太辛苦 如果冇精神嘅話係好難睇書

西西 sorry 自膠 啱啱起身用語音輸入

主要都係獵奇心態，呢方面有咩介紹

都係外國小說多， 24 比利， 異鄉人， 沒有女人的男人們， 挪威的森林等

羅生門好唔好睇？

我自己係比較鍾意睇短篇嘅 我會覺得可以從短篇入手 第一篇幅比較短唔使花好多時間 就算唔啱都可以即刻轉 時間成本比較低 第二就係可以更加快睇到個作家嘅文風同埋選材嘅偏向
芥川我其實都係當時喺三聯見到就買咗本《羅生門》入面最出名我諗應該都係《竹林中》嗰篇 係我自己就比較鍾意《地獄變》

太宰治我睇咗少少佢本短篇集《奇想與微笑》嗰陣時係書店睇咗第一篇就覺得啱心水所以買咗 據說係同佢寫小說好唔同但我未睇佢嘅小說 買咗人間失格都仲未睇

夏目漱石我就睇咗《少爺》前段 比唔到好多評價但係我幾鍾意佢嘅文字 睇得好舒服 （當然我諗都要關譯者事）

獵奇心態你係咪指個題材要比較獵奇啊？如果係嘅話谷崎會啱你 佢寫嘅短篇唔少對慾望落咗幾重嘅筆墨 啲人物係有少少病態甚至扭曲 你可以睇吓佢有一篇叫做《富美子之足》

另外有一個作家（sorry我唔記得咗佢個名）寫咗《惡魔之舌》 都唔錯

被討厭的勇氣，第一次接觸目的論都幾震撼，本書用對答黎寫，簡單易明無睇開書既人都接受到

羅生門我覺得幾好 本身短篇集我都會鍾意 入面最出名應該係竹林中 which is 就係後來拍咗做電影羅生門嗰一篇 我自己最鍾意就始終係地獄變 我本身係幾鍾意一啲所謂扭曲嘅美學 所以睇到入面畫師作畫嗰啲描述覺得好震懾（唔spoil太多 ）

又係一本好出名聽過但係未睇過嘅書 巴打睇完有啲咩感想或者得着？ 覺得值唔值得睇？

近呢幾個禮拜睇咗
魯迅 《朝花夕拾》
太宰治 《小丑之花》
太宰治 《女生徒》
夏目漱石 《門》

宜家主要睇緊 川端康成 《伊豆的舞孃》
周不時會揭下
宋尚緯 《鎮痛》同 尼采 《尼采詩集》

想問下 想學好中文文筆有咩推介？
同有冇咩繁體字電子書平台/app 好用？
用緊豆瓣閲讀 睇簡體字睇到好攰

巴打都睇唔少日本文學

中文文學我都少睇 董橋同埋白先勇都係兩個我比較鍾意嘅作家 特別係白生嘅文字功力絕對係冇得彈
電子書嘅話telegram有個電子書谷有唔少resources 你可以入去睇睇 我本身就鍾意睇實體書多啲但如果你話網站嘅話 可以配搭新同文堂呢個plugin去將成個頁面譯做繁體 app我就真係唔清楚了

林海音 - 城南舊事
情節溫婉唔誇張，都可以釋放出感動人嘅力量

細雨潤物無聲係幾正 利申冇睇過（淨係當年中文堂睇過一段 ）

值得睇既，因為佢仲有第二篇，睇完一再睇吓適唔適合睇。睇完個感覺對世界有另一個觀感

人在海外
英文會買返實體書嘅
但限於西方文學
日本文學睇英文好似怪怪哋
睇過村上春樹 《海邊的卡夫卡》 英文
太宰治 《人間失格》就中英文都睇過
個人觀感
覺得中文譯得有美感啲同好似到肉啲
中國文學識中文就緊係睇返中文
況且呢幾年想學返好中文

所以要搵電子書
豆瓣其實幾好 幾平同都幾齊
雖然買咗本書都冇得成本 pdf/txt咁save落嚟
但可以 export返自己 highlight咗嘅段落
不過都係嗰句 簡體字睇到好攰

順帶一問 有冇推介繁中文網上書店 可以ship歐洲?

白先勇
見到樓上有提過《寂寞的十七歲》
有啲興趣 下本睇呢本先
對啲抑鬱憂愁叫春係有種莫名嘅吸引

日本文學嘅
仲有幾本夏石漱石同三島由紀夫喺到未睇 期待 期待

唔該哂 試下搵下個 plugin先

//日本文學睇英文好似怪怪哋// 記得唔知邊到睇過話村上嘅作品嘅英譯係唔錯，因為佢作嗰陣有考慮英文翻譯（指佢恨拎Nobel Prize）係真係假小弟就唔知了。我冇睇過佢嘅作品，遑論英譯本啦。但我都認同日本文學睇中譯係有幾有味道。我思疑係因為中日文化接近，會較容易理解到作品嘅意境再譯出嚟。
《寂寞的十七歲》好睇啊！私心推介！白先生嘅文字好寫得出情感嘅壓抑。

個人好鐘意Mitch Albom 既書
最近睇完The next person you meet in heaven, 佢既書每次翻睇都有新悟感

唔覺白先勇老套

可唔可以share Telegram link

西方憑什麼 人類大歷史
前者用地理學嘅角度解構西方主宰世界嘅原因
後者用人類學嘅角度解構人類主宰世界嘅原因

兩本書都好正

最近睇緊Elon Musk: Tesla, SpaceX, and the Quest for a Fantastic Future

冇睇過 介唔介意介紹吓

個谷冇拎 佢by invitation

師兄唔介意嘅可以入一入另一啲谷再搞

兩個都係閱讀谷嚟 師兄可以入咗去再問

師兄睇開啲咩書呢

近排印象最深嘅大概係下面哩幾本
寂寞的十七歲 紐約客 臺北人
傾城之戀（心經、茉莉香片、封鎖）
春琴抄
看不見的城市
異鄉人

都幾多種類
我都係呀睇英文慢好多
英國上流人士都在讀 呢本係講啲咩㗎

淨係睇過兩本
巴打介唔介意分享多啲你嘅感想

如果講淨講短篇小說，白先勇可以話冠絕文壇（戴頭盔先），單遊園驚夢嘅一段意識流書寫已經係十分之好，上面有位巴打講研究開現代主義，遊園驚夢正正係華文書寫入面意識流運用得極為精彩嘅一篇

臺北人哩本我覺得係白先勇最驚艷嘅短篇小說集，紐約客則係一種自我嘅敘述，寂寞反倒係主要以後生時期的作品為多，如果睇曬三本就了解到白先勇先後筆工、佈局結構之轉變同大成，尤以臺北人首篇和尾篇之於全書嘅作用（永遠的尹雪艷，國葬）

張愛玲都係因為白先勇先接觸，未話有太多可以分享到

杜斯妥也夫斯基：卡拉馬助夫兄弟們
啱啱睇左上半部，你會覺得信仰其實好易會受動搖，聽落係丫理嘅有時比真理梗真理

白先勇我淨係睇過佢《寂寞的17歲》短篇集 好中意佢嘅文字 之前喺書店睇《樹猶如此》都中意
反而一路未睇《台北人》

有聽過佢本罪與罰，一直未得閑睇

睇就啱喇

有機會嘅話會呀
中文作家我主要都鍾意白先勇 跟住就董橋

唔覺意碌咗入嚟……有冇朋友好錢鍾書？

旋轉木馬的終端 村上春樹

大亨小傳
睇完唔太明

睇緊記憶之牢（I’d know you anywhere）
有冇人睇過

e 咁我又唔知佢係有諗過英譯而寫喎
淨係知日本作家嚟講 佢喺歐洲係岀名嘅
身邊好多鬼佬朋友一講日本文學就會擲佢個名岀嚟 同埋話好睇
佢喺呢到書局 佢自己霸到一行

村上春樹
其實我淨係睇過海邊的卡夫卡咋
睇完 明點解啲人點解會鍾意佢嘅
但硬係覺得有啲位
佢係為取悅讀者嘅鍾意同共嗚而寫
有啲造作

個人冇乜好感
所以睇完一本就冇睇嚕

笑咗 我冇睇過佢唔評論啦 如果話造作嘅話我係會諗起龍應台

冇睇過 介唔介意介紹吓本書

有無炒股巴絲 睇緊 《隨機騙局》
不過佢啲文筆 睇得好辛苦

哈哈 雖然我知道叫得做文學或者身為作家嘅
都小不勉矯情造作
但我頂唔順海邊的卡夫卡嘅人物設定入面有個讀哲學嘅妓女 太拋書包
不過諗落其實個男主角叫自己做卡夫卡
都已經好打冷震 😶

哈 龍應台？ 未睇過
搞到又有啲想睇

講開卡夫卡《變形記》都好睇
鍾意嘅 可以推介埋 卡繆 《異鄉人》
睇完無力感好重

Novel嚟 唔知你會唔會有興趣

大概係講二十年前女主角俾姦殺犯拐走左，姦殺犯係捉女主角之前已經姦殺左好幾個女仔（捉14/15歲到靚既女仔），拐走左幾十日，女主角係姦殺犯手下唯一既生還者。當時仲有陰謀論話女主角其實係自願，佢同姦殺犯既關係撲朔迷離之類。

到宜家姦殺犯上訴再上訴又重審被判死刑，突然間寫左封信比女主角話想臨死前見佢一面（女主角已經改左名，冠左夫姓）

暫時睇到中間。
不過除左描述女主角既心理轉變（無論宜家定以前都有），都有描述姦殺犯、其他受害者家屬、同埋想幫姦殺犯個女人（暫時未睇到個女人做乜幫佢，淨係知好煩膠 ）

故事性都幾好，唔知會唔會有twist

你講嗰兩本都係買咗未睇
龍應台就算啦個人覺得唔太值得睇 散文來講有太多更加值得睇嘅作家
講起無力感 早排睇The curious incident of the dog in the nighttime 都有呢種感覺 好貼身嘅無力

本身對有強姦呢個題材嘅冇乜興趣
同埋成日冇乜心機睇小說太長了
我本身偏好睇散文或者短篇

咦咁啱同另一個巴打講緊村上春樹
介唔介意講多啲你嘅感想

呢本好鬼經典但係未睇過
介唔介意講多少少？
同埋巴打你係唔明啲乜嘢

我本身中意睇novel

散文有冇咩好推介

本身冇睇 但識個朋友好錢鍾書

散文我中意董橋 我對佢講下啲古董古書上一代作家嘅雅事之類嘅嘢好有興趣 睇你對呢方面嘅嘢有冇興趣啦 有啲人就會覺得佢講嘢太過文縐縐/拋書包

之前睇過王良和本街市行者我都覺得唔錯

谷崎潤一郎本陰翳禮讚我幾中意

不過我自己睇散文成日睇完好快唔記得 得返啲好零碎嘅碎片係個腦到

Kafka

想買the comfort of people黎睇
有冇連登仔有
有可以傾下交換書睇
如果純借俾我就最好了 我請食飯

新面孔！ 巴打介唔介意分享下感想
之前買咗變形記未睇
淨係睇過佢篇 the great wall of china

張愛玲變態愛情小說

白先勇 臺北人 表現出現代主義文學嘅極致。有好都暗喻，象徵係小說入面表面讀好難發掘到出黎（以遊園驚夢最癲） 睇完歐陽子對臺北人嘅分析覺得呢本小說幾神

有無巴絲睇過英國作家Julian Barnes (The Sense Of An Ending)

一search 就認得個橙色封面隻狗仔
應該易搵 可以睇下圖書館有冇
不過排吓隊先

仲睇緊《伊豆的舞孃》
呢排好努咁迫自己努力睇書
人生太多無聊嘅事

再拋磚
George Orwell - 1984
Anthony Burgess - A Clockwork Orange

世界太多好書要睇 但時間有限

半生緣anyone??!

卡夫卡，我都係入門，睇兩多本先講
多數鍾意睇短篇
谷崎潤一郎《刺青》《富美子之足》
芥川龍之介《地獄變》
樹上春樹《螢火蟲》

你嗰兩本轉其實係我嘅course reading 但我都係冇睇晒 淨係睇咗少少 但上堂有討論盛 都會覺得係好impressive 但只能夠話本身我唔係特別鍾意dystopian theme
係呀我都想可以睇多啲書 成嗰日的吳起心肝睇書拎咗去打機或者做其他無聊野

王良和好睇
睇過破地獄 女人馬與城堡
睇緊山水之間

經典
但我覺得呢部經典之作已經無其他中短篇咁變態

我啱啱開始睇，好唔好睇？
ching介唔介意分享下閱後心得或者感想給小弟參考下

香港簡史
這夜，又做了相同的夢
天帝妖狐
我想吃掉你的胰臟
第二性

刺青同地獄變好正 短篇中最中意嘅幾篇之二
我都係睇開短篇啊

王良和淨係睇咗街市行者嗰本

我主要接觸張愛玲早期嘅都市愛情作品(通常同時側面寫社會)較多。
最經典嘅半生緣(長篇)、傾城之戀(中短)等等比較似浪漫愛情肥皂劇，展視愛情關係嘅曲折變化、社會滄桑咁樣...雖然結局各有不同(有happy ending有悲慘遭遇，巴打自行探索 )，但我覺得表現手法較為直接、象徵運用比較少，而佢精彩筆功寫得好感人尤其結尾。

相反另一類中短篇好似《茉莉香片》、《第一爐香》、《第二爐香》，故事情節我唔記得太仔細，但感覺睇起上嚟較具挑戰，多咗變態情節，有時我當驚慄小說咁睇 ：扭曲嘅愛情觀、人性道德探索等等。又出現大量具象徵作用嘅意象，比較發人深省。仲有《金鎖記》都屬於呢類。

我睇過佢嘅作品都寫得好深刻、文字描寫細膩、表現前衛(故事有好多morden愛情觀同時又有傳統思想)，大師功架確實唔同啲。另外張愛玲寫人物衣著服飾又喺另一種特色

之前開始學睇新詩有呢本
容易睇，唔會悶

區聞海 - 有詩的時候 (散文)

【E回C聲HO】

係呢類型嘅書嚟？ 介唔介意介紹吓？

輕小說，講少女進入咗異次空間，同現實中朋友一個一個死咗，之後乜乜物物。

好多謝你分享
而家啱啱放假開始睇 因為唔喺香港讀書所以可能返香港會再買多啲
另外請教ching如果小弟中文能力有限，邊啲小說適合同埋好睇？唔識睇文言文

睇多啲書喺好事
巴打prefer 小說？散文？

如果小說
張氏小說其實好易入口
其他隨意舉例，易follow有意思又不致太沉重，情節通常都係樸實、生活氣息濃厚：
西西《我城》，林海音 《城南舊事》，沈從文 《邊城》

反而英文小說真係 .....我查字典隨時多過對住小說本身，拖慢哂閱讀進度

散文同埋小說我都接受到
英文小說一畢業就冇掂
多謝巴打介紹
未返香港放假住，一返到去就去書店研究下先

英文小說用電子書方便好多，又發達，大路作品、新書都好快有
生字又有得查

前兩日上網一次過買咗幾本英文書
Sapiens
Brief Answers to Big Questions
Islam
The Help
Thirteen Reasons Why
Man's Search for Meaning

第一次聽 本書講咩的

呢樣真 睇英文一半以上時間都用咗嚟查字典

大英帝國的終章
中華秩序
東印度公司與亞洲的海洋
完美的獨裁：二十一世紀的中國
故宮的紙墨餘香
1984
我們
美麗新世界
動物農莊
大清帝國與中華的混迷

借一本續咗五次

我都係推介散文同短篇啊
文言我自己就覺得可以慢慢睇下古文觀止之類
燒山有片講史記 可以睇下

我好少借書 通常真接買

巴打都睇幾多dystopian 主題嘅小說咁
對呢方面有興趣？

歷史同社科小弟冇乜認識，介唔介意介紹下呢幾本書？

董橋散文有乜推介
鍾意睇小思、余光中

我睇過 蘋果樹下 青玉案 讀書便佳 另外買咗 今朝風日好 同 我的筆記未睇
蘋果樹下嗰陣時打書釘咁係書店睇 我覺得比例上講得多比較故人嘅故事 讀書便佳有多啲由一啲作家嘅作品出發可能講返起佢同朋友嘅往事（ 如果有興趣嘅話可以用呢本書作為目錄去搵返啲書黎睇都幾好） 青玉案就會講多少少佢古董嘅收藏

其他我未睇過就唔太清楚 但可以去書店度揭一揭睇下啱唔啱心水 始終散文同詩都係一啲好個人嘅嘢 人人口味或者觸動嘅位都唔同 都係要試過先知

個人認為董橋嘅書最大嘅賣點（ 除咗佢文字本身之外）就係oxford擺咗唔少成本落去基本上本本都係硬皮 而方面嘅設計亦唔差

當代歐洲民族運動

封面嘅設計*

社科 小弟唔識社科嘢
介唔介意介紹下本書講咩

睇緊 Small Fry
下本想睇 Bad Blood 或許 Educated

其實都係台灣嘅一啲學者整理返歐洲各個民族追求獨立同統一運動（得東西德統一嘅例子 ），都係啲好基本嘅嘢。不過佢地都寫得好清楚，一啲都唔複雜之餘，資料充足，就算本身冇依方面嘅知識都睇得明。
而且雖然你會睇到一啲學者佢自己對於依個議題嘅立場，但你自己都會有空間去思考。我係幾推薦對香港前途問題關心嘅人睇下。入面有啲地方係幾打破一般人印象。

巴打睇開英文書？同埋好似都係傳紀為主咁？

之前睇中文書比較多
今年想睇多啲英文書做到一半英一半中
但英文只係睇 non fiction

我揀書主要都係睇review。以前唔識成日嘥時間睇啲垃圾書，所以依家揀書都睇吓邊啲人介紹。近年都鍾意跟Bill Gates 推介嘅書睇，佢每次講嘅書都好高質素好多嘢學。

呢個係佢2018 嘅推介

第二本

我都啱啱睇完第一本
拖咗成兩個月先睇完

有冇買埋homo deus同21 lessons
評價幾高但太貴 想試下sapiens再決定買唔買

細個嗰陣睇中譯時間簡史都勁辛苦
希望呢本好啲

睇完變形記之後可以上網聽返rthk之前節目 遇見文學介紹kafka同變形記嘅分析，相信會有深一層體會 利申無睇呢本

而家睇緊home Deus
算係Sapien一個延續

茉莉香片我覺得係張愛玲戀父情結嘅表現，同心經做對讀再結合返張愛玲生平作了解，先還原到文本嘅核心，要講都算畸戀嘅，但驚悚就未必，尤其張愛玲接觸唔少西方心理學分析理論，係弗氏心理學嚟講女性戀父都係一個重要環節

認真，演員的自我修養

呢本書聽就聽得多介唔介意介紹吓其實講啲咩

卡繆 《異鄉人》

我都睇緊我們 美麗新世界 同1984 三本
我們 好好睇 睇得好順
但同美麗新世界唔多夾 卡住咗好耐
可能我都係中意有啲緊張戲份嘅

依家好期待1984

話說可以直落睇埋發條橙同動物農莊

嗰陣我係 1984 + A Clockwork Orange + Brave New World 一齊買
最後本 Brave New World 唔記得咗拎
留咗喺香港未睇

1984睇得好順 好想追落去睇
但愈睇愈心寒
書入面個世界都痴撚線嘅
但諗落其實自己生活緊嘅呢個世界
中國 香港 同身邊人都漸漸係咁
愛又唔敢愛 為生存 冇愛冇生活
好似講遠咗 總之就愈睇愈心寒 好想喊
好好睇

我知 3本都係dytopia novel
但對A Clockwork Orange嘅評語
我覺得係講成長
睇咗本書 反而未睇Stanley Kubrick套戲

Animal Farm都喺想睇嘅書 list入面
因為睇咗套卡通片 知道咗個故事
所以遲遲的唔走心肝去睇

想提下一個細個好鍾意嘅作者
Chuck Palahniuk
即係 fight club個作者
有冇同好？

動物農莊好細個已經睇咗

諗住睇埋手上啲書就睇發條橙

我都係睇完卡通 animal farm 先睇小說

我買係 Imb + brave new world + 1984 一set三本硬皮書
好中意個手感

雖然話同brave new world唔夾
但佢又真係好反映咗依家個政權用娛樂去麻醉人民個情況

Fight club好睇
但無追作者其他書 絲打有無推介？
（雖然仲有蘇菲的世界同紙牌的秘密排緊隊準備要睇

硬皮書 正
手感真係好撚緊要
雖然 "you can't judge a book by its cover"
膚淺嘅我係好睇本書個封面封決定買唔買本書
順帶一提
George Orwell - 1984

實物 1984上面層黑油係實好多
而且係 hea喺袋到 刮刮下說會甩 好靚
我嗰本最後係咁

Anthony Burgess - A Clockwork Orange

不得了

Chuck Palahniuk 早期嘅作品大部分都睇過
因為嗰陣睇完 Fight Club 簡直覺得佢係神
佢寫親嘅都係啲社會邊緣人士嘅瘋狂(正常?)經歷
再言詞間屌爆個物質虛偽嘅社會
離地怪誔但諗落又其實好 make sense
虛無撚同憤世撚必讀
你 search Chuck Palahniuk Quotes,
你會好易覺得句句都好啱聽

個人會推介 Survivor 同 Diary

Survivor 同 Fight Club 好似
鍾意得 Fight Club 嘅應該都會鍾意 Survivor
Survivor 主要係講所謂嘅「救世主」其實都係由傳媒創造
好似話嗰陣係 Fight Club 套戲大獲好評之後想改編做電影嫁
但撞正 911單嘢 為免再觸碰到美國人個傷口就冇咗件事
因為本書都係講 hijack咗架飛機
我唔算劇透 因為本書第一頁就有講
本書用倒敍方式嚟寫 個故事架構好有趣

Diary 純粹係自己個人偏好
因為個主角係個潦倒嘅女 art student
btw, Rant 個book cover好靚

恕刪
嘩本1984靚到

搞到我都好想買本

我都好膚淺 封面靚會令我好有慾望睇一本書
帶出街都巾自信啲

琴日開始左睇霍金本Brief Answers to the Big Questions
好好睇, 睇到停唔到
身為文科仔都可以睇得明

利申: 對天文既野極有興趣, 但礙於自己數理不精所以好少研究
好開心可以透過呢本書了解霍金諗緊乜

係囉
一開始睇英文書係因為草紙輕又細細本
袋落袋拎岀街好方便
對我呢啲以前返工一日搭兩個鐘車嘅人嚟講
細本同輕 拎岀街方便真係好緊要

真心唔明點解中文書岀親都咁q大本
尤其台版 四邊仲要留白
唔知做乜鳩 隻紙又重
有冇人知其實點解要留白？

台版中文書我覺得好靚又細本嘅
得木馬文化 川端康成嗰咋
《雪國》《古都》仲要係布面精裝
加刺繡書名喺封面呀

相比之下
Milan Kundera - The Unbearable Lightness of Being

台版繁中 皇冠文化 2004

Faber & Faber 2000!!!

做乜鳩

本皇冠文化做乜鳩

某一兩個章節幾精彩同有深度 睇完有比佢啟發到我
但其餘嗰啲我唔係好明白佢想寫啲咩
可能係我冇乜人生閱歷

佢寫既書好多都係用主角既視野去寫
現實同回憶間串插但又唔會混亂
將人生哲理融入故事
透過角色間的互動，講述佢同唔同議題，價值觀既睇法
而依本在天堂上遇見的下個人（好似係，依本剩係睇左英文)係佢15年前寫既在天堂遇見的五個人後續
建議你睇左前傳先，再睇依本會見到佢好多呼應
但同時又係探討緊五個唔同既野，特別係生死既意義同價值！
其實佢另一本最後十四堂星期二的課都好正！
如果英文ok既睇原文會仲有味道

新嗰本後面睇到眼濕濕

估中會見到佢
但估唔到係咁收尾
btw佢個硬書皮好好丁，上網訂英文版返黎平香港成舊水

放入背囊本書啲藍色邊磨走晒

我都估到係佢 但以為係佢嚟一嚟見主角就返去

《最後一個知識人》

呢本書第一次聽介唔介意介紹吓講咩嘅

原來係呢一個作者 宜家先知原來呢幾本書係佢作 天堂遇見的五個人買咗返嚟未睇呀 Tuesday with Morrie就諗緊係咪睇套戲 話說香港之前有呢本嘅舞台劇

講末日後點樣可以重啟人類文明, 但部份內容真係涉及科學所以都幾難睇下

套戲覺得唔太到肉，書正好多

通常都係咁 所以我通常都會買返嗰本書嚟睇

咁我可能都睇翻書算

呢類型嘅書都幾hardcore 下 我科學底都唔夠sosad
咁巴打你有冇睇過三體

腦髓地獄....

英文：amazonian, a breif history of tomorrow, into the wild
中文：沉月之鑰(第二部),異世遊，第七天
日本翻譯：‧埃爾梅羅Ⅱ世事件簿,刺殺騎士團長,durarara sh（近排仲要自己開咗個故）， 人間失格 同埋一啲緋句集

我剛剛睇完homo deus, a brief history of tomorrow

聞名以久但未有機會拜讀 或者遲啲會睇下

剛剛睇完，我覺得好過頭幾本

最近睇哲學同經濟野多
理想國
哲學百科
經濟的四十課公開課

太宰治 思考的蘆葦
Btw成個post文學氣息都咁重

謝補充
係，我已經唔exactly記得邊篇係戀父 睇嗰時寫戀父感覺好前衛，加上係嗰個新時代出現更加大膽、難能可貴

近來睇緊「象與騎象人」同埋「如何閱讀一本書」

前者係講人點樣會覺得快樂，人快樂既原因係咩。作者係心理學家，但就睇過好多唔同既宗教經典同中西哲學經典去印證心理學，寫得好平實易明。好值得一再閱讀！

如何閱讀一本書就又係經典書，教你點樣去睇書，唔浪費時間係垃圾書到，又可以有效提升閱讀既量同質。

四大推理奇書
係咪好難明？

巴打都睇得幾寬下
介唔介意介紹下呢啲書
緋句你係睇翻譯定日文？
巴打你有寫開故？

介唔介介講一講後者 一路想睇但未睇

唔會好難明
可以當科學溝d哲學=半鳩嗡
主要講人類思考始於細胞
係個種大部分都係未證實嘅科學理論
但又比佢講得通嘅感覺
主題的確好有趣
但唔知係翻譯問題定係作者本身特色
好多第一人稱去講故事同解釋
但係個個人係天才痴線佬
同一樣野會講好多次
睇到好攰

我都仲睇緊，但佢就將閱讀分開幾個層次。層次就係唔同既目的，你睇呢本書係為左乜野，要知啲乜野。唔同既目的就會影響你閱讀既行為，間接又影響你接收到既資料。佢就話比你知你唔同層次要點睇書，而你點將啲書歸類。

我都係好簡單既大概，但本書寫得好好的

我霖我哩個年齡，乜野都合適，仲有好多無寫出黎，你想知邊本，日文呀，我識日文，第一次寫故

唔係睇開書 但都叫睇左一卷《追憶逝水年華》 有冇睇晒既人分享下讀後感

有無巴絲睇三島由紀夫？
我以前中學個阿sir推薦我睇

本《鏡子之家》初初睇覺得一般
但唔知點解越睇會越停唔到

巴打年紀好大？
其實本本都想知 始終自己冇咁多時間睇哂咁多書就會想從其他人口中大概了解下啲書講咩

死啦，搞到你誤會咗添，剛剛20，處於任何類型嘅書都適合嘅年齡

笑咗 咁大家其實差唔多大 都啱 要咩都吸收下

＜＜deep learning for natural language processing＞＞
＜＜你的知識需要管理＞＞
＜＜Redux＋Flux＋webpack＋Babel＞＞
＜＜算法導論＞＞

第七天！

睇緊人類大歷史

其實英文書 D 字會唔會好難？ 例如1984

咁我好簡單咁講一次先，覺得邊本有興趣再講深入啲
先由中文開始
沉月之鑰(第二部）
哩個故事無乜背後意思，純科幻，主角前世係算命師，因為被人落降頭，講野全部變咗反話，無所謂主角威能，死後去咗一個叫幻世嘅地方，以搞笑嘅方法升官發財，成為高手，相反佢嘅朋有全部都有一啲唔高興嘅過去，例如被好朋友殺死，等等，個故事應搞笑時搞笑，但到認真位時立即轉到個氣氛，如果純搵樂趣，幾好（有啲似蓋世豪俠科幻版），作者水泉其他故事都有睇，我個人幾鐘意嘅台灣作家
異世遊
玄幻武俠故，都係無乜特別意思想帶出，哩本書嘅特點就係同其他相同類型唔同，係用台灣做背景，個男主同外星人共生，幫男主練功，自己較喜歡同作者嘅另一部小說叫噩盡島，玄幻武俠故，一樣用台灣做背景，因為一啲事，仙界再開啟，令到死傷無數，主角嘅朋友因緣學識咗仙法，而男主角卻用鳳凰妖氣作戰，最後成功幫人類避開滅亡但自己被封印。第二部就講一百年後，封印解開，男主啲朋友全部變成人類最高首領，而有班妖怪亦乘機再次攻打人人類
第七天
一個講中國實況嘅故事，帶出社會嘅不公，主角係死後世界發現原來即使死後也沒有公平，一樣有貧富問題，一樣有黑社會，最後發覺自己因為依然因為出身而死無葬身之地，一樣都要成為低端人口，好似過街老鼠咁

其實睇你睇咩書 我睇The curious incident of the dog in the nighttime啲字其實好容易
如果平時冇睇開英文書又覺得自己英文普通嘅話可以試吓睇青少年文學入手 eg harry potter
如果一嚟就睇啲比較硬嘅學術書係有啲辛苦
唔好話學術書我睇蘇菲的世界都係咁查字典睇到好冇癮

竟然，好少見香港有人地內地小說

睇緊關啟文博士呢本《世界怎樣看？怎樣看世界？：基督教世界觀12講》

巴打本身都係理科嘅人？ 定係工作需要睇呢啲書？

本身對死亡好有興趣 所以幾鐘意呢本書

其實唔少嘅不過我諗睇中國網絡小說嘅人會比較多 利申 有

就咁睇幾個故事都有些少日本輕小說風格
係咪都係台灣作家作 話說細個有見過噩盡島

介唔介意介紹吓 巴打本身係基督徒？

全部係興趣 但呢幾年覺得自己以有限生命追求無限知識既作法有可能需要更正下 太多野想學

我有個習慣，就係只會分文學同非文學，每次去書店唔會揀書，亦都唔會望書名，拿幾本就走人，如果你見到有個白痴亂咁拿書，有可能係我

伊藤計劃---虐殺器官
作者---捉姦

頭兩本係，第三本內地。不過入面嘅思想，戰鬥方法都係中國文化嘅野，例如話，沉月之鑰有符咒，法術，武術，劍術，噩盡島就有靈氣，妖氣等等，有少少日本輕小說風格，但更多係武俠小說

好勁 對理工有興趣唔容易
「吾生也有涯而知也無涯」
但巴打係諗住點更正？更加有系統咁學？

我通常係睇文學為主sosad 我係跟作者囉 買啲中意/出名聽過未睇過嘅作者試下

如果你對呢方面有興趣或者你可以試下睇下網絡小說《龍蛇演義》以國術為主題
近年中國網絡小說同埋台灣小說都多咗作品有參考日本輕小說嘅風格 個節奏同劇情鋪陳 人物定位/性格都係

到英文同日文
Amazonia: Science Fiction
講主角老豆好多年前同政府嘅科學團隊進入amazon 森林，點知無人番到黎，除咗一個已經傻咗嘅軍人，主角再次搵佢多年前係amazon森林消失咗嘅父親
Homos Deus A brief history of tomorrow
我相信好多人都睇過，探討人類擺脫咗飢荒，瘟疫同戰爭後嘅新挑戰，作者講嘅角度同引證方式幾好，我都幾認同佢所講嘅野

Into the wikd
哩本書係一個好朋友送嘅，好似係真人改篇，講一個男人對社會無乜希望，放棄所有野，去咗個森林住，本書好有意思，改變咗我對社會，政治，人性嘅睇法，好值得一睇

埃爾梅羅Ⅱ世事件簿
老實講一本關於type-moon 魔法世界嘅書，講埃爾梅羅Ⅱ世同佢嘅助手解決種種由魔法事件引起嘅事，一本好好睇嘅日本輕小說

durarara (無頭騎士異聞錄）
我最喜歡嘅大型偶像劇故事型式，每個角色都好立體，各有不同，好似我地嘅社會咁，每個人睇落去差唔多，但係其實好唔同，我覺得覺唔可以歸類為普通嘅輕小說，有啲偏向文學，每一件大事發生都由於一件件好小嘅事，甚至一啲互不認識嘅人，（我第一個故都係基於哩種寫法去寫），個人都推薦永生之酒，個世界觀大好多，更偏向文學，更特別
其他嘅就唔講，都係一啲耳熟能詳嘅作家或者故事

我有好多我覺得好特別嘅書都係當初好隨意咁揀，好多都有意外收獲

等我得閒睇下先，依家身處外地，想睇中文難咗好多，仲記得summer翻香港買咗10幾本書

Into the wild 好似有改編咗做電影？我有個朋友都好推介話好大感觸

Durarara幾感興趣

我都有試過啊隨手拎起嚟打書釘跟住覺得吸引就買咗 好似抽中獎咁

睇緊
其實你沒有你想的那麼善良
你，很好－－接受過去的你，喜歡現在的自己

輕輕留個名
細個好鍾意睇書，大個左出黎做嘢，真係冇乜點再睇。之前睇左巴打介紹既人間失格。而家啱啱開左本Bad blood，似乎幾好睇
希望2019年重拾返閱讀習慣，唔好再停止思考

係心靈類書？ 介唔介意介紹吓

The rise and fall of the third reich

暫時睇緊
Letters From A Stoic
The Denial of Death

陰翳禮讚 好睇？

Into the wild我覺得戲好睇啲

歷史 會唔會好hardcore

好似都係比較哲學嘅嘢 巴打本身有研究開哲學？

好睇啊 我好中意
佢入邊用建築飲食女人旅行等唔同方面去講日本嘅美學 反思翻當時日本西化 西方文化嘅影響日漸擴大 日本傳統的美學又會係點嘅一回事 如何自處咁樣

Into the wild係真人真事黎 你上網search Christopher McCandless會搵到佢帶去alaska部相機到影既自拍相(真係拎住隻牛影 ) 仲有佢妹妹講返件事既ted talk
係Jon Krakauer知道佢既事之後就係本雑誌到登左佢既出黎 好多人睇完之後就屌9 chris, 本書都算係Jon為左幫Chris平反而寫既

Stephen Hawking The Universe in a Nutshell
Neil Degrasse Tyson Death by Black Hole
Carl Sagan Cosmos
Albert Camus The Plague
Jean Paul Sartre Nausea

有冇同好

幾chur
不過啲文筆非常生動

活著

有興趣
細個讀history覺得third reich好正
想問吓啲字會唔會好深要成日查字典
英文唔好想搵啲英文書睇吓練吓

都要查
用呢本嚟練英文有啲chur
4xx幾版，起碼要睇幾個月

LM

係自己有興趣定係讀緊呢方面嘅嘢？ 想對呢方便認識多啲但係有啲無從入手咁

The plague 我買咗本中譯本但係未睇
巴打你睇書嘅範疇都幾闊下

介唔介意分享多啲讀後感 好多人睇完呢本書都好沉重咁

卡繆 異鄉人
啱啱開羅生門
想睇人間失格 巴打們有冇推介邊個翻譯

不如試吓從小說入手？
我會覺得如果一嚟就從啲專門書籍入手就等於要同時學嗰一門知識同埋啲英文本身 有些少chur

我打本身都係睇文學為主？
對日本文學有興趣？

本身al讀過有少少少少底
所以先諗住睇

依家有睇緊 justice: what’s the right thing to do

呢本又係好經典不過我嗰陣時睇中文譯本

可以簡單咁講下
其實你沒有你想得那麼善良

依一本書係哲學書

Jackson Brown : 品格就是我們以為沒有人看到時的行為

以前哲學家將人嘅品格 二分法 分為德性同劣性

但依本書作者 認為人嘅品格應該分五類1.不是劣性也不是德性 2.偏向德性 3.偏向劣性 4.劣性
5.徳性

而現今大多數人都係第一類 既非劣性 也非德性

依一本書講好多唔同因素 會影響到一個人嘅行為

最有趣嘅係 原來係公廁或者甜品店 人係容易啲去接受別人嘅請求

之後又帶岀 人係權力者底下 會容易做岀劣性嘅行為
例如 德國嘅人 係希特拉嘅指示下 做岀劊子手的行為 去屠殺猶太人

依到有一個好重要嘅概念 叫 責任轉移
因為事後問罪時 只須要指出 係xxx指示我 與我無關

相反，如果責任係自己到，通常唔會做岀劣性行為

講住咁多，因為可能會好悶，有興趣再補充

另外一本 你很好

依本係勵志類嘅書

講好多唔同人生哲理

有幾句幾靚

努力是奪不走的，回頭看看自己走過的路，就知道你遠比自己想的成長還多。

你過得好，有人會覺得你在炫耀。
你過不好，有人會覺得你不長進。
你做事速度快，有人會酸你工作量太少。
做事很謹慎，有人會嫌你動作慢。
晚下班會被說不會享受生活，早下班被說打混摸魚。

這世界就是這樣，你多用心還是會有人看不慣。
人一生過得如何，從來就不是由別人來打分數，你才是有資格說自己好或不好的人。
不要放棄為自己努力，壞事遲早會過去的。
只要你持續前進，好事就會提早到來。

係 只不過會因為學唔曬所有野而感覺少少遺憾 學緊個陣係開心既 而且實踐個陣都係開心既
學亦有道呢個一定無錯 但要悟呢d道要既時間都唔少

陰翳禮讚
巴打咩原因而睇呢本書？

留過名先

Third reich 成本好史記feel
Justice正啊，好易入口，睇完呢本再睇what money can’t buy

Both.
其實對psychology有興趣可以睇下啲psychology 101先

對後段有興趣既可以睇埋 “Obedience to Authortity.”

睇緊周耀輝
紙上染了藍

羅生門+活着+龍虎豹

你最後講嗰個例子令我諗起 Hannah Arendt所講 banality of evil

巴打有研究開new age/ 神秘學？

其實真係好難話學哂所有嘢 係冇可能嘅嘢 我諗可能啲嘅方向係通過形成對世界嘅系統認知 學習規律而非單一事件/知識 從而令自己可以通過靠已有嘅規律推敲出更多嘢 簡單啲嚟講啫係掌握脈絡而非枝節

其實係咁啱隨手拎起嚟睇 見個書名幾特別咁（有個字唔鬼識） 睇咗陣又幾中意就買咗 跟住就慢慢開始睇谷崎啲書

巴打睇開咩書？

要等忙埋同埋睇完手頭上嘅書先

巴打介唔介意簡單咁介紹下本書

巴打你本身有留意開填詞？

頭兩本都好出名但第三本係咩事

近排睇緊the inner life of animals
有睇緊national geography channel既感覺
仲有the 52-week low formula同evolution and human behaviour

三島死忠

金國寺 應該係我睇過最好睇 沒有其他

啱啱睇完卡夫卡本審判
有冇人可以講解下
荒謬到唔知想帶出啲乜

未睇 唔好劇透

介唔介意介紹下呢啲書
巴打睇科學嘢多？

介意

最近睇緊左拉嘅《酒店》同《娜娜》
有冇同好？

有無人有睇1984, 我們同美麗新世界？
有無話有睇邊本先既次序架？

人在外國 有冇咩網站可以買到中譯既日文小說

其實呢啲冇話一定要跟咩次序去睇 特別係佢哋又唔係同一個作者作
我自己就覺得睇咗最有興趣嗰本先
會相對有動力睇埋其他
又或者可以跟返佢哋出版嘅次序去睇

第一次聽介唔介意介紹吓

GOT
你覺得sansa線會點收？

覺得佢有少少hard sell
Tuesday with morrie就提及過嫁人生仔係人生重要一部分
究竟今日香港仲有幾多適用呢

（搭嗲）呢本應該係講作者同亡母嘅生活點滴。佢啲散文似乎同詞作關係唔大？
我朋友有睇過佢嘅書，但係我自己冇，有唔準確嘅地方不妨指正。

古拉格群島

都冇嘅 預唔佢係比較didactic 盡信書不如無書～

我都冇睇過 多謝指正

介唔介意介紹下？

一個蘇聯人在勞改營的經歷和所見所聞，也講述了他在紅軍的見聞。我當時在一個內地網站看完全書，才發現原來納粹集中營可能是抄蘇聯的，和蘇聯不是一般恐怖，總之你睇過就明。我當時大概中三中四左右，紙本估計幾厚。

博客來
我係澳洲 通常由落單果日計3日內就收到貨
不過運費真係幾貴下...

交流啫交流啫

有無人鐘意睇現代的日本小說？我幾like 日本小說好反映到社會同人性的黑暗面
拋幾個磚先

角田光代 - 紙之月，第八日的蟬
桐野夏生 - 異常，OUT
吉田修一 - 怒，惡人

村上指樹睇過一本唔明，不了

對現代嘅日本小說冇乜研究介唔介意介紹下
睇過嘅都係啲早少少嘅 谷崎潤一郎 芥川龍之介
你覺得現代嘅日本小說有啲咩唔同？

耐少少的睇過芥川龍之介的地獄變渣 睇得唔多
感覺較著重意境的刻劃 同埋始終現代的易入口好多

個人意見 不喜勿插
個人覺得以前啲日本小說都係比較天馬行空
現代小說就寫實啲 貼近生活多啲

日本文學易啲入口 個人會推夏目漱石嘅少爺

百年孤寂
酒徒

私心推一下 谷崎潤一郎
佢啲短篇好好睇 對欲望嘅描寫好攝人

孽子

1. Men are from Mars, Women are from Venus

2. Tools of Titan

3. A Game of Thrones

早排完左本 Atomic Habits 覺得不錯

出左糧又係時候買書

睇緊時間簡史, 想之後睇晒霍金既書

啱啱睇村上春樹本挪威的森林
其實本書中心思想係咩
好似好多問題佢都有講d咁

沈從文 - 簫蕭

啱啱開左蘇菲的世界

有冇巴打都鍾意睇dystopian fiction

卡夫卡 The Trial
睇完淨係覺得好亂
雖然get到個意思但係因為劇情太凌亂搞到好難投入到

佢啲書全部都係咁

Nassim Nicholas Taleb?
冇炒股不過佢睇經濟既角度幾有趣

何不認真來悲傷

睇咗騎士團長都係咁嘅feel 真係好好睇

Mitch Albom 既the next person you meet in heaven

上面有位巴打都有睇！

人喺歐洲
啱啱試咗 台灣博來客 ()
兩本書 hkd380 連 shipping fee
計落單嗰日 3日內到到 快到嚇親我

又試咗 大陸京東 ()
五本書 rmb360 連 shipping fee
19/1落單 仲未到

兩個網站啲書都幾齊
YD有時都會有台港版繁中書

btw, ching喺外國邊?
如果係喺 EU嘅要睇返 non-EU ship過嚟嘅免稅額喎

有無手足睇過 蘿莉塔

城堡
審判
兩本都荒謬到唔識形容
K先生畀全世界玩鳩咁

最近終於睇完又吉嘅火花
同睇完便利店人間一樣，心情好微妙
一方面會用旁人嘅角度去批判同責罵裡面d人物
一方面又覺得其實自己同佢地好似

隔得耐又冇翻睇，所以只可以講下大概印象。 好正，唔係單單滲咗各家流派介紹就算。結局係幾震憾，尤其是當時年少無知，未遇過咁嘅設定，以至延伸嘅哲學思考（盡量避咗嗰個術語，費事穿橋）。有一度我會諗：我哋其實係咪都係處於同作者一樣嘅處境呢？但係再諗好似會黐線……
後來又接觸到類似設定嘅小說，叫做《道非傳》（作者係黃洋達……）。真係好偶然先有得睇，因為絕晒版，公共圖書館館藏少又長期畀人預訂，僧多粥少。兩本書對比，幾有趣味㗎：當事情難以了結，虛無感同無力感就油然而生……講多句：《道非傳》畀我嘅感覺係收唔到尾，哈。

岩岩睇完
便利店人間
夏目漱石-心

我都有睇便利店人間
我覺得用日本人既思唯睇個故事會震撼好多. 係個壓抑既社會下做到自己真係唔易

道非傳係講乜？
淨係睇過佢《金錢師》

For One More Day by Mitch Albom

【穿穿哋橋】
作者（主宰）同角色（人、「我」）嘅互動、存在嘅意義。算係創作論同本體論嘅範圍。
睇到呢度，有啲朋友應該會估到，我要避嘅術語其實就係「後設」。

《金錢師》同《金融刺客》都有睇。《金錢師》最近好似出結局，未想追住。

我睇到術數金權就冇睇
好耐書入邊太大段理論 平衡做得唔太好

講起理論或者背景知識，諗起「可燃冰」嗰段一字不漏抄維基

需要好似幾出名
佢就係咁俾人屌

上Amazon 買左本硬書皮版
又正又平

貝克萊 人類知識原理
同好？

各巴打小心啲

點解咁講？冇睇過本書

因為好多人未睇到康德以至現代大腦科學研究
，未識基本邏輯，唔知點樣看待呢種思想史中既毒瘤，新手如果唔小心看待，會讀壞腦、被引導去迷信佢講野。

簡而言之，所有為宗教服務既思想以及思想家都要小心 唔好話我冇提你

駁唔到
話說有心想識哲學嘅話好似要留意翻一啲比較前沿嘅科學研究 特別係神經或心理學 之前喺第度見到啲人討論講起決定論自由意志嗰啲嘢 有人話其實現代科學家係對腦部嘅研究其實係足以推翻某一啲古典嘅論說

推薦睇
《大腦解密手冊》 David eagleman
《認知心理學》鄭麗玉
你會發覺好多哲學問題可以有科學解釋，而且比起2,300年前既著作更清晰精準

書一定要揀清楚先睇，免得過浪費人生

十分奇怪嘅評論

從來未聽過有人真係會「信」 Berkeley 嘅哲學，
點解 Berkeley 係哲學史有一席嘅地位 係因為佢對 Hume 同康德嘅影響

神曲

非台巴打，如果我話你知，佢就係傳說中既蒸魚安，你覺得呢？

Wuthering Heights
最近好鍾意睇返啲經典小說
不過啲英文比較舊式，有啲難明

好似大部分巴打都介紹小說
最近睇緊本叫膽小別看畫，講解幾淺白，又可以了解以前d變態文化

因為小說夠大眾
講太冷門或者專門嘅書基本上自言自語
最近睇

模彷犯
Routing TCP/IP vol 1

1. hermann hesse - 流浪者之歌
2. 區家麟－潮池
3. 希特勒回來了！
4. 人間失格

你直接咁講 會好d

好多時想買英文原文嘅書要去邊到買
好多時書局都係得中譯本

有冇人睇左東野圭吾新出本危險維納斯
見個cover同簡介好似好吸引

依加睇緊”帝國之秋” 有巴打睇緊可以一齊討論

前果排睇左,值得推薦:
13.67(大推!香港人寫既推埋小說)
惡血(估唔到矽谷人咁蠢)
巫醫、動物與我：菜鳥獸醫又怪異又美好的非洲另類行醫之旅 (鍾意古靈精怪嘅人會覺得好好睇)

想睇有啟發性同耐閱度高嘅英文書 唔要fiction 求推薦

我記得尖沙咀嗰頭有間英文書店 但唔記得左個名

其實唔使怕冷門嘅
時或者調返轉囉就係因為比較冷門更加需要有啲人出嚟講下介紹吓等啲唔識係咩嘅人知道下

變態文化係指邊一方面？
係講一啲比較特殊嘅癖好？定係一啲著名嘅人嘅怪癖？

介唔介意介紹吓第二本
第一次聽

最後一本幾有興趣 巴打介唔介意講多少少佢點樣古靈精怪法

買咗兩本書
梁莉姿 - 明媚如是
許子東 - 細讀張愛玲

巴打有冇話想要邊一個範疇嘅書？
我諗住出名應該都係thinking fast and slow (相近題材專門少少嘅有 Preference, Belief, and Similarity Amos Tversky嘅選集)
Gun germs and steel
Selfish gene
Homo Sapiens
Homo Deus
21 lessons for 21st century
A brief history of Time
The elements of style

唔太肯定巴打你所講耐閱度高係咩意思

哇謝巴打
我意思係come睇 有趣 得嚟又發人深省
題材係類似個人修養/導人向善
因為近排好煩 想睇下書平靜下心靈
同埋巴打睇書一般係借定買

自己唔太鍾意借人哋啲書
因為自己本身就買咗好多書未睇
介紹俾你嗰啲有啲我自己都未睇
有時睇電子書囉不過有得揀都會揀買紙本書

有趣得來發人深省嘅話好多fiction都係㗎
可以睇一啲比較經典嘅作品
定係巴打你本身唔鍾意睇啲文學嘢或者故事

以前會睇fiction 但而家冇咁嘅耐性睇
鐘意一本書可以一part part獨立 輕鬆啲咁吸收

如果係咁不如試吓睇吓啲短篇小說？
白先勇 谷崎潤一郎 芥川龍之介 我睇過佢哋啲短篇小說都唔錯 睇完係會有啲體會

我都想知 之前有睇過佢嘅散文（日出國系列）覺得佢私底下個人好有趣 但睇完挪威的森林就唔算有好大感受 而最有印象係書係 神的孩子都在跳舞

最近睇緊彷徨少年時

睇唔睇推理?

十角館之殺人
時計館之殺人

心目中既神作

homo sacer
睇到一頭霧水

呢本書係講一個美國獸醫去咗醫療資源非常之短缺嘅非洲做義工，係過程中佢遇到啲係現代生活覺得係好遙遠嘅嘢，例如係巫醫、驅魔、打仗、部落文化等等。

本書講咗好多非自然嘅嘢，我記得其中一段係講關於落咒，有個非洲有啲學識嘅人話”只要是土生土長的非洲人，不管接受的教育有多高，都很難不相信法術和咒語。” 我覺得係因為佢哋環境大於人，但係香港應該好多人都唔會相信呢啲咁古靈精怪嘅嘢，甚至會歧視啲相信呢啲野嘅人。但係如果你相信呢啲嘢嘅話，你會鍾意呢本書，佢寫得好好。

有幅畫係講以前既人會將佢地既bb打扮成女仔，因為佢地相信女仔既生存率係大過男仔

1367好好睇！！

呢本書係我最後悔買嘅其中一本書
睇完呢本書之後我瘋狂借比人
你睇佢啲報道你會覺得佢寫呢本書係為咗賺版稅
而佢又真係賺到盤滿缽滿
佢嗰種冇所謂冇懺悔嘅心態真係好噁心

之後我就冇再買過任何受害者或者加害者嘅自傳
我覺得買佢哋啲書好似助紂為虐

鐘意thinking fast and slow, gun germs and steel 同homo sapiens！睇完thinking fast and slow真係覺得了解左自己點諗野
homo sapiens令我擴闊思維，睇完覺得自己只係喺歷史入面俾資本主義控制既一粒塵
覺得homo deus overrated, 除左最後一個chapter好睇，其餘都係個作家自己既推測
等我睇下你介紹既其他書先～

近距離看美國之一至三
人生的智慧
人性的弱點
培根人生論
菜根譚
沉思錄
我願意為妳朗讀
盧梭懺悔錄
Sapien
Tuesday with Morrie
Zen in the art of archery
The Little Book of Hygge: Danish Secrets to Happy Living

佢後面個part話自己點樣努力融入社會，點樣努力生存，如果我係死者家屬真係會嬲到想打佢

係真係幾有趣
會唔會係比較人類學嘅角度？

如果係受害者自己出嘅話都應該支持嘅
有陣時係抵佢拎光環
我唔係支持佢唔係淨係支持佢呢個人而係支持所有具有受害者身份嘅人

幾得意咁
係咪比較似畫集嘅形式？

其實我都未真係睇晒呢啲書
不過就喺書單上面
巴打你有冇另外一啲書推介呀

Btw 看風景的人在橋下看你

巴打都睇唔少比較哲學或者人生哲理嘅書
睇完有冇啲讀後感想分享下

前排睇咗walter isaacson寫嘅einstein傳記，唔錯，我係文科仔但都睇得明，作者將啲科學理論解釋得幾清楚同容易明白

最近對越南歷史有興趣，睇緊christopher goscha 寫嘅vietnam:a new history

中文就緊喺推介呂永佳！我個名 特別鐘意佢嘅詩集

多謝巴打開呢個post可以傾下書

我仲以為你個名係拎咗卞之琳《斷章》嘅意思添 新詩我冇乜接觸
巴打你本身鍾意睇歷史野?

多謝咁多位巴打肯回覆就真

鐘意歷史～文科仔嘛
好少睇英文fiction,巴打有咩推介

有冇人有睇 蜜蜂與遠雷？ 睇咗少少, 好似幾悶

綾十行人 （唔識打）
館系列 係幾好睇
雖然呢種 新本格 有時扭橋扭到夾硬來
但呢兩本係正

日本近年d推理
我鐘意米澤穗信多d
算計 古藉研究社系列 同 滿願都好睇

有幾個作者係幾鍾意

米澤幾好 易睇
古典系列睇動畫無睇書
睇到追想五斷章 再新既無去圖書館借了

受害者有啲係刻意說謊，利用世人既好奇同同情心，老吹一啲唔真實既情況。近年最著名既應該一大堆脫北者既書籍，脫北者朴美妍、申東赫都被質疑書中部分內容真實性。

當自傳既情節並非真實，我會思考再去購買呢啲受害者既書是否正確，畢竟佢地係為左讀者或者版稅而活係呢啲謊言入面。

唔算係人類學，作者只係講述佢經歷既事，其實唔係深入探討呢啲議題。

你有冇話想要咩題材嘅嘢？
Pygmalion好睇 我覺得好睇過套電影（雖然電影有得睇柯德莉夏萍 ）
又或者可以試吓睇吓啲經典嘅dystopian novels
1984
animal farm
Brave new world
Clockwork orange

Hemingway old man and the sea我睇完覺得有啲悶 但係佢啲短篇可以一戰

Sophie’s world同 book thief 上面好似都有人推介過

我本身都唔多睇英文書 有興趣可以睇下king janes version嘅聖經 好似話係譯得唔錯嘅

冰菓好好睇

如果去到有明顯老作成份咁就算啦 但我唔會假定所有受害者都係咁樣嘅

啫係比較似遊記？

之前有巴絲睇梁莉姿嘅短篇小說
而家睇緊

わたし 気になります！

新年快樂巴打！ 多謝你d介紹等我睇下
Btw最近睇緊the story of art 講藝術歷史，幾好睇

睇完覺得幾好睇，情境同主角的情勢都寫渲染得好好，係結尾可能會覺得突兀

仲以為冇人睇
聽你講完, 今日睇埋佢先

睇過作者恩田陸另一本
完全唔o岩睇

呢本 可以睇下電影上唔上

自己鍾意睇三浦紫苑

有冇 Dan Brown（丹·布朗） 同好
由Da vinci Code 追到最新The origin。有時去圖書館都有翻睇/借佢啲書，好鐘意佢可以輕描淡寫咁糅合宗教同科學，同時亦帶出唔同嘅道德議題。

利申：Tom Hanks扮Professor Robert Langdon套達文西密碼入坑

最近又有貞子新電影

想推介下原著小說4部作
我睇既係最初既台版 七夜怪談

可能比較多人印象係當初既恐怖電影
但其實原作係比較接近SF
1-3部一層一層反轉

時計個兇手太屈機 一個女人殺咁多人

有無人睇過 波特萊爾大遇險？
雖然近依幾年netflix有拍佢
但我都係鐘意睇書多啲
另外一直想傾下stephen king啲書
個人最鐘意寵物公墓 睇完之後好唔舒服個種
我都有睇東野圭吾 不過未睇曬

《安娜•卡列尼娜》
睇完好難以釋懷

有冇人睇過兒子與情人？

睇緊 刺殺騎士團長 村上春樹
未睇完，勿劇透

開始咗睇少少Susan Sontag
有冇人覺得寫得難明得黎又唔係太嚴謹有點過譽？定係我悟性低

最近先睇溱佳苖嘅告白
神作呀!!!

我都睇過, 好有迫力 , 你有冇睇埋電影版？

無睇電影
拍得好嗎?

個人覺得還可以

佢仲有邊部作品拍得住告白?
我睇過反轉, 但有啲失望。

三體

你係咪鐘意啲 Dark 啲 既小說

反轉套劇好睇
湊佳苗無論書定影視作品最深刻都係告白

我鍾意啲講多啲人性内心嗰種
所羅門的偽證係我近期好鍾意嘅

無睇過反轉嘅電視劇
有睇過另ㄧ套夜行觀覽車嘅電影劇覺得好正, 但係小説停印了

有冇睇過夏目漱石既<心> ？ 都係講人性內心, 雖然冇 告白 既劇情咁激烈, 但係 心 易入口啲. 係開頭有啲悶

夜行我睇過小說但完全冇印象

有冇人睇過《青之炎》

我見呢本拎咗2個獎所以都開嚟睇睇，但覺得有啲悶

我想搵一啲同宗教有關既書, 有冇人有好介紹

Bad blood 講緊最近美國生化公司驚天大騙局

呢本好好睇，偵查報導寫到緊張刺激

睇完惡意好正呀

仲有一本 腦髓地獄
都係講人既心理現象 但係講既方向有啲唔同

想問下大家有冇啲多歷史書賣既平書店/二手書店推介？

平時去開田園但係發覺啲史書唔夠

有聽過呢本書既名, 係咪嗰啲 燒腦 系既書 個人唔鐘意啲太沉重同複雜既書

岩岩睇完《百年孤寂》
呢本書想表達既野實在太多將好多人性同成個中南美洲既問題用好多隱喻放係故事入面，成百年既時間的伏筆，好多線索都偷偷咁埋係中間，有好多角色既思想行為我都睇唔明

都可以睇得出後世有好多中國作家用一樣既寫作手法，好似莫言，余華既小說都有一樣既感覺

之後想開Steven King既書，有冇推薦

有個朵叫日本推理四大奇書之一，真係燒腦

《青之炎》
《來自新世界》
《人魚沉睡的家》

其實我覺得呢幾本都幾popular，但總遇唔上睇過佢地既人

來自新世界買咗好耐都未睇🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️

蜜蜂與遠雷、遺失的地圖 恩田陸

前者唔似其他恩田陸小說咁奇幻
後者有少少常野物語嘅影子，但冇頭冇尾咁

二手文史哲，最多一定係我的晝房
上環間莉莉書房主要賣二手英文書，哩期做牡價都可以一戰

我的書房店主唔太好
成日去漂書到拎書賣（冇記錯的話）

啱啊，喺二手書群組廣為流傳，有晒相影到莫生大大袋入手

打書釘無妨嘅

有無人有睇會下短篇小說咁 見無咩人討論

*會睇下

《又做了，相同的夢》
《闇夜的怪物》
有無人有睇

睇緊 《法律的故事》
無相關知識，睇到想嘔

睇完《成吉思汗－－近代世界的創造者》

短篇我有睇谷崎潤一郎

谷崎潤一郎我就未開黎睇住上網睇少少摘要話佢係追求對感官既美同埋會挑戰道德倫常，想問問佢寫長篇同短篇會唔會有分別？你既睇法係點？
就另一日本作家村上春樹黎睇，我自己有睇過佢既長篇同短篇，但係發現佢寫短篇會將生死既界限更加模糊化，例子就有<<燒倉房>>、<<盲柳、與睡覺的女人>>等等，其中一個短篇<<螢火蟲>>就係之後<<挪威的森林>>既早期作品，係之後先發展為長篇。所以佢既短篇留低左更多想像空間，雖則係短但要更多時間去消化所表達既意境，或者村上係故意留白隱藏左更重要既信息/思想變化（佢好幾個長篇作品都係由短篇發展而黎）。

追緊deadline 我忙先答你 梳

睇了1

唔喜歡

我覺得幾好睇， 反而個作者新果2本麻麻

本格推理

水母不會凍結

social science 有冇人睇過以下幾本 有咩評價

The Lucifer Effect
Elements of Journalism
How Democracies Die
The Future is Asian
The Restless Clock
The Origins of Political Order

輕推

如果要二手文史哲
旺角有間叫梅馨書店

成日走入書局睇好耐都唔知想買邊本

或者精神書局同森記

維榮之妻

見到人介紹好似幾好睇

遺失的地圖
睇完"下"左聲, 前無交待背景,後無交待結局,咁都可以作為一本小說出版

背景勉強都叫有提下嘅，結尾就
冇續篇嘅話，佢又多本爛尾書比人話

睇完谷崎既春琴抄同鍵 覺得唔夠喉仲想睇佢類似既仲有邊幾本？

鍾意睇推理（不論本格派定社會派）既巴打,真心推介陳洛基既書
我都係見佢本1367勁到打入埋日本市場先留意到，睇完覺得真係正，香港無乜人寫到呢D咁緊密既推理小說

13·67我聽過 有打算睇

不過睇開日本都睇唔晒 搵機會睇

歐美好多都無睇過

陳浩基

萬字（卍）
陰翳禮讚就唔係同一風格 係散文嚟 但都好睇

Thinking Fast and Slow

There have been many good books on human rationality and irrationality, but only one masterpiece

好遲先覆 唔好見怪
道德倫常的確係谷崎都幾主要嘅取材。我會話佢筆下係有好多畸戀，或者話佢好鐘意將啲角色嘅慾念放大，甚至去到病態嘅地步。佢嘅作品我都睇得唔算多（《陰翳禮讚》、《萬字（卍）》、《春琴抄》）第一本係評論集/散文嚟，第二中篇小說，第三就短篇集，長篇（細雪之類）我都冇睇過。我一向會形容谷崎嘅作品為「攝人」，而佢嘅中短篇作品都係呢種風格。正如上言，佢好鐘意寫啲病態嘅愛/對美嘅追求（p.s.谷崎係腳膠，而佢嘅作品入面都有體現到佢嘅傾向。e.g.富美子之足）而呢種病態某程度上係會為讀者帶嚟壓逼感，但你同時又會欣賞/被呢種病態嘅美吸引，某程度上有種背德嘅快感（我諗起芥川龍之介嘅《地獄變》）喺短篇作品時，由於篇幅所限，故事較快鋪開，氣氛由一開始已經會有種扭曲（？）/enstrangement(?)（諗唔到個好啲嘅字）嘅感覺，劇情好快就會爆發，整體而言個張力都會比較強；而中篇（冇睇過長篇唔好意思）作品由於有足夠篇幅，前期通常會比較多平實嘅鋪敍，亦唔會話有好大嘅壓逼感，而通過劇情嘅推進，氣氛會慢慢變得病態，唔同角色嘅慾望會越演越烈，直至去到高潮就會急轉直下，個震撼自然比睇短篇強。（睇春琴抄真心有咁嘅感覺，睇完好震撼，久久不能忘懷。私心推介）我會話中篇作品嘅餘韻係的確多/強/長過短篇作品（在我而言啦）當然，我睇嘅谷崎唔算好多，或者我再睇多啲又會有另一番體會，到時再同巴打你講下。

（上面都有巴打提到《鍵》我早排喺書店都有見到，睇完簡介幾吸引）
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
另外唔知有冇巴打有睇過泉鏡花嘅書？一路想睇下，唔知有有咩推介

呢本野稱唔上係masterpiece

可以睇埋Amos Tversky嘅 Preference, Belief, and Similarity 會專少少

睇緊Socialism: An Economic and Sociological Analysis

推下post 先

呢排睇緊Carl Sagan寫嘅Cosmos
雖然好多terms睇唔明
但係字裡行間睇到佢對科學果種瘋狂熱愛同對呢個世界嘅好奇真係睇得好爽

睇緊

睇緊太宰治
比人話我睇啲無營養既書
咁咩書先有營養

咩叫有營養？

有無營養係睇你睇完本書會唔會有任何啟發。
只要有啟發, 就算漫畫都係有營養。
點解要理人點睇?

可唔可以同時講下點解自己會睇，或者點解鐘意
呢本或者呢類書
我都拋磚，最近睇緊遊戲化實戰全書
因為我覺得會用到同關我事，可以係現實生活對照到，比到一個角度我去睇呢個世界，而係我都用到
內容主要係講遊戲化點令到人好有動力去做事
同人嘅內部動機好有連繫
而我都好想去為生活揾返熱情
同我目標相近而睇

小王子

廣東話版
睇到喊

每個人睇書嘅傾向都好唔同嘅唔需要太介懷
有啲人係鍾意睇啲工具向啲或者factual啲嘅書
有啲人鍾意睇文學睇詩睇散文
範疇唔同啫 無分高低嘅

有哲學意義係指乜？就咁好似有啲空泛。你有冇話想了解邊一方面嘅嘢

可以睇吓日本文學？
我近排都一路睇緊坂口安吾嘅 墮落論（終於就嚟睇完） 基本上係作者喺二戰之後反思返日本人喺新時代應該如何自處、應抱咩態度面對傳統文化同埋改變。

點解樓主鐘意睇文學
對你嚟講，文學帶比你乜嘢
參考下
利申，上面已拋磚，唔係齋問唔分享

睇左上面巴打你既分享，可能你睇書係偏實用為主。以我黎講，文學唔單止係單純表達一個故事，佢係會激發你既想像力，字里行間會帶俾你一d 人類既思想、智慧、普世價值等等。佢同工具書分別在於：文學偏向傳遞精神上既體驗、探索人物之間種種既微妙關係、 感受作者筆下既生活，例如：你無經歷過二戰，工具書只會講述前因後果，文學就會講述戰爭歷盡滄桑既痛苦；心理書而言，你唔開心俾朋友背叛、討厭個社會，想搵書慰藉心靈，你再睇返文學巨匠既文字，就會理解到自己所謂既"經歷"只係不作一提。如同上面既留言所講，睇書岩自己睇就得啦，用帶比你乜既心態去睇書只會事倍功半，有興趣就睇睇，睇完無興趣既下次你咪可以有個經驗去篩選返岩自己睇既書

The book of why <- 好引人入勝，講點樣真係去成立causation 而唔係 correlation ，有少少歷史，少少數，睇左兩個chapter已經覺得好好睇

Outliers <- 用數據打破talent = success 嘅傳統認知

重返美麗新世界 <-（美麗新世界嘅後續）

其實齋問我都唔介意
我唔敢話自己好鐘意文學，只不過係咁啱一路都會睇。
要計嘅話其實我睇網絡小說多過真係睇文學。
要話文學帶俾我啲乜嘢嘅話我會覺得係一種感動。
樓主年紀尚輕，冇乜人生經驗，好多嘢未見過未接觸；而文學係可以俾我經歷到一啲我未經歷過嘅事、感受到未感受過嘅嘢。更進一步嘅係所謂文學通常係切入點/筆觸等俾普通作品「到肉」，即使係我本身經歷過嘅嘢都可以帶嚟一啲新嘅想法/啓發，帶嚟反思。

神書geb Fidel Escher Bach 要有咩基礎先可以睇明？

Godel

又係時侯推下post

睇緊李開復自傳 - 世界因你不同

推下post先 啱啱終於睇完墮落輪下一本應該會開槍炮鋼鐵與細菌

又要推了

john searle, intentionality
merleau-ponty, phenomenology of perception (唔記得邊個譯）

巴打呢排睇緊咩書啊

有冇咩評價？

有冇人睇過我們在存在主義咖啡館

王凌飛，中華秩序幾好睇

幫搬個簡介過嚟，好似幾有趣咁

為什麼中華人民共和國，或許叫「秦漢人民共和國」才更恰當？

用中華夢和馬克思主義包裝的中國，和用儒家裝飾的中國，
本質上都是法家的「秦漢式政體」（Qin-Han Polity）。

中國權貴為什麼對「中華秩序」（The China Order）鴉片般上癮？
為什麼「中華秩序」又強大又脆弱？

──
正在崛起、但在美國貿易制裁下似乎顯得是隻紙老虎的中國，它的本質是什麼，它的力量真正代表著什麼，以及國際社會應該如何因應？「整個世界秩序的未來、以及人類文明的發展方向，都有賴於這個判定 。」

然而來自西方的主流分析工具，如現實主義、共產主義或者法西斯主義看起來並不大適用於中華人民共和國。修希底德陷阱、中國崩潰論、百年馬拉松、G2、這些看法都觸及到了某種重要的問題，然而無法從根本上理解今天中共之種種作為──比如無情地汲取和剝奪內部社會、發動一帶一路、提出「人類命運共同體」這種看似道德、實則虛幻的概念。

本書作者王飛凌試圖引領讀者回到西元前三世紀的秦漢時期，通過重新解讀從秦漢帝國到今天的中華人民共和國長達幾千年的歷史，根本性地展示「中國是什麼」，以及「崛起的中國代表著什麼」。具體而言，他著重分析「中華秩序」（The China Order）──中華秩序，亦即中華世界帝國的政治秩序，是一種威權主義、常常是極權主義的世界政治秩序 ，它的基礎是用儒家粉飾其表的法家帝國政體，也即是「秦漢政體」（Qin-Han Polity）。

本書的第一部分，描述和分析了中華秩序的來源、性質、前景和意義。凡秦漢政體，必然要以中華秩序作為其天命（Mandate of Heaven），來證明和捍衛自己，去統一、規範、統治整個已知世界（也就是「天下」）。它形成於歐亞大陸東部特有的地理生態環境，和形成於歐亞大陸西部的、在法理上強調國際比較和競爭的「西發里亞體系」（Westphalia System）恰恰相反。

中華秩序的歷史表現是好的嗎？作者從政治治理、社會經濟發展、科技進步、文化和社會，以及人民生活水準各個方面加以評價。他的答案是：對皇帝、官僚體系和黨國體系的統治精英而言，中華秩序極有吸引力，甚至令他們有如吸食鴉片般上癮；也建立了一種似乎不可動搖的合法性。在兩千多年裡，它已被世界最大的人群（中國人）深深內化為某種信條：中華秩序不僅可行，而且優越。

然而，它在社會經濟發展上的記錄卻不甚優秀，甚至十分低劣。中華秩序下的人民不僅苦難深重，還週期性地大規模非自然死亡。19世紀一場未竟的王朝更替──即太平天國叛亂，在十年內就消滅了近一億人口，佔當時中國總人口的近四分之一；毛澤東時代的一場人為大饑荒，在四年間（1958－1962）就造成了3000萬至4500萬人的死亡，佔到當時總人口的5％－10％。中華秩序下的中華文明長期停滯，形成了「超穩定」結構 。直到十九世紀中葉以後，中華秩序才因「西發里亞體系」的衝擊而崩潰，中華世界不再是天下。

作者認為，中國歷史上最好的時期，實際上是「中華秩序」缺失或者弱化的時期，也是中華世界在法理上或者事實上採取了「西發里亞體系」的時期。包括：（1）先秦的中華世界（春秋戰國）；（2）宋代的中華世界（宋金遼西夏大理諸國並存）；（3）十九世紀後期以來的中華世界（北洋政府時代）。然而，北洋時代之後的國共兩黨主政中國，令中華世界再次淪落為專制秦漢政體。1949年，中共革命的所謂偉大勝利，很快就被證明是一個史詩級的歷史大躍退。

作者用單獨一章分析了宋代的「中華秩序之停頓」。他認為，處在澶淵之盟──相當於西發里亞條約的中華版──的宋代（960－1279），不僅創造了中華古代文明的最高峰，也代表了一個劃時代的歷史機遇。但它被不幸地遺棄，其深刻教訓也大半被遺忘，直到今天。

在本書的第二部分，作者分析了中華人民共和國。他認為北京作為新的「中共秦漢式政體」，建政以來的各種政治運動、文化革命、改革開放，及其伴隨著的各種官方敘事，彰顯出它被中華秩序的內在邏輯和使命所支配的歷史。

和古代的政權不同，中共政權是生活在西發里亞國際體系中的一個成員。身處一個沒有中華秩序的世界，卻深受其必需建立一個中華秩序的艱難命運所驅使，中共治下的中華人民共和國，在本質上就成為中國歷史發展進程的一個悲劇性大彎路：耗費了驚人的生命、金錢和時間，除了維護其政權外，卻所獲甚微。

具有諷刺意味的是，這個政權本身也有放棄世界革命，不再追求「全世界無產者聯合起來」這種新的大同論，接受美國領導的西發里亞—全球化貿易體系，才得到拯救並壯大。而伴隨著它的富強，陰魂不散的中華秩序意識形態也隨之復甦。因此，北京的新秦漢政體日益強大，代表著對當前世界秩序的一個系統性全面挑戰。中國的經濟模式──「裙帶資本主義」──和它創造的竊國腐敗官僚政治（kleptocracy），令中國對當前世界秩序的挑戰更具有結構性、更有力。

在美國學者王飛凌看來，習近平所提出的「人類命運共同體」，不過是古老中華的「大同世界」或「天下體系」的現代翻版。只是這個詞更野心勃勃，它不僅僅侷限在東亞大陸，而是要在地球上推行中華秩序。

然而它會成功嗎？它有哪幾種可能的結局？中華世界的歷史已經昭告出答案。

有無app 有audiobooks 另加有文字睇

啱啱睇完《春琴抄》覺得唔錯，唔想劇透講太多，但係我認為男主角嘅行為好浪漫。推薦

scribd
月費制

春琴真心好睇
男主嘅行為真心不得了
睇完久久不能平復

Stephen king 末日逼近中文版

有無人睇開推理?

終於有人提

岩岩睇完夏目漱石本從此之後
有冇人有睇過
我上網睇書評但我自己睇到既同書評有D唔同

唔該曬既係可以一路聽一路睇？

睇緊Driverless同guns germs and steel
後者好多巴絲都講過

前者Driverless就係講無人駕駛
睇咗四份一，get到原來無人駕駛比我哋想像中更大影響
明顯啲既就司機全部失業啦
其實都已經好大影響，司機既人口比例都好高吓，全部失晒業...
然後另外一個最mind blown既就係：
當你架車喺送咗你返工之後識得自己揾位泊/出去載客，咁城市最核心區域就唔再需要停車場
喺香港呢啲population density高破天際同public transport發達到爆既地方影響可能細啲，但對NY london呢啲地方就代表差唔多慳返1/5既urban space~=樓價跌1/5
其他影響唔細講，但感想就係個影響其實好各方各面，改變陸上戰爭既方式，無人uber，汽車生產商會被駕駛軟件商控制（之如微軟控制IBM）
個impact單一樣拎出嚟講可能唔太大，但當各個方面都有影響個時，聚沙成塔，成個社會既形式都會有改變
總之，越睇越震撼

冇睇過
巴打介唔介意分享下有啲咩分別

睇左兩個星期先睇得22%
本書都幾悶....

認同
好乾

Mindset: The New Psychology of Success

最近睇緊醜陋的中國人

推下先

Push

新手留名 最近睇完活著
想問下有冇D簡單易入門既書推介比新手

今日睇到個日本殺人新聞
諗起以前日本地下鐵毒氣事件
想推介一下村上春樹嘅地下鐵事件

睇完幻夜，準備睇白夜行

白夜行高質好多

白夜行應該係佢最hit嗰本?

單講紅
應該係伽里略系列
畢竟套劇咁好
加賀系列都冇福山雅治咁紅

余華？ 可以睇埋 《許三觀賣血記》《兄弟》

係喎! 仲有呢個
我都好鐘意福山嘅伽里略

流星之絆書同劇都好睇

惡意 白夜行 容疑者x 解憂雜貨都可以話係東野圭吾必睇
佢d故又易入口

序言呢排新番<六四十問>有冇巴絲睇緊？本地中學老師寫

追左個post一排
睇大家d書list都覺得好吸引, 忍唔住一陣傾下
果然係好書太多,時間太少...

最近睇完:
-美國種族簡史 (Ethnic America: A History), Thomas Sowell
基本上可以當美國移民史咁睇, 移民真係前人種樹後人乘涼嘅一回事
-毛澤東私人醫生回憶錄, 李志綏
中共,老毛d臭史基本上大家都耳熟能詳呢本從一個貼身醫生視覺去睇老毛,都幾得意 (後來有爭議話李志綏書中內容作假,但我傾向相信係中共唔忿氣老毛被唱衰先搵人出黎咁講)
-Murder on the Orient Express & The A.B.C. Murders, Agatha Christie
-遺忘．刑警 & 13·67, 陳浩基
又一個去到台灣先發到圍嘅新一代香港作家,有冇同好?
個人覺得遺忘．刑警普通流行文學水準,去到13·67就開始有D城市書寫味出到黎
-大留學潮──記動盪時代的逐夢青春, 張倩儀

手頭上睇緊兩本:
-Factfulness: Ten Reasons We're Wrong About the World – and Why Things Are Better Than You Think, Hans Rosling
-The Stranger (L'étranger), Camus 呢本我睇緊英譯本, 因為覺等應該會較貼近法文原文意境?有冇巴絲中英都有睇?

agatha christie
有冇現代英文推介?

睇住絲打回覆都開始對本書有興趣
本身就咁睇名+主題，題材應該完全唔會吸引到我
果然係我諗得太簡單, 呢d就係得同作者之間分別
要睇多D書學下野先得

就係我

惡意好緊湊好好睇，忍唔住一口氣睇曬

當時第一次睇東野嘅書
睇完就迷上左
不過東野太高產
好參差不齊

Can’t agree more搞到好多時下意識唔睇東野 廢事中伏 好似抽獎

係空洞的十字架個啲真係好麻麻

白夜行餘韻好勁
另外推薦東野本「信」

雄風

吳明益《苦雨之地》同《睡眠的航線》勁勁勁好睇

寫大自然同人關係的台灣作家

新一月大家睇緊啲咩書呢

Brief answers to the big questions - stephen hawking

被殺了三次的女孩: 誰讓恐怖情人得逞? 桶川跟蹤狂殺人案件的真相及警示

寫得幾有引人追住睇

書劍恩仇錄

睇完序 就可以扮睇晒

金閣寺 女神

啱啱睇完白夜行上集，準備睇下集
對上一本睇東野係人魚沉睡的家，有啲位真係睇到心酸

我的人生就像在白夜裏走路

想問一個問題
你哋會唔會因為一本書係簡體字而唔睇？
見到好多人都會因為咁而卻步
所以想問吓大家意見

搵本繁體版有幾難
不過都會睇

唔清楚 只係聽過有人會咁 所以問吓

會, 因為睇得慢好多, 覺得辛苦。

大學果時睇慣哂

1984